Facebook罵「賤人就是矯情」 判拘留30日+ 賠5萬

一名34歲馮姓男子帶團到日本旅遊，與1名廖姓女遊客發生嫌隙，廖女事後在臉書寫下不滿旅遊行程的文章，馮男看到後擷取其文章和照片，貼在自己臉書寫下「賤人就是矯情」等語，廖女發現受辱提告。台中地院除依公然侮辱判處馮男拘役30天，今天還判馮男應賠償廖女精神損失5萬元。

法官指出，「賤人就是矯情」一語，出自宮廷劇《後宮甄嬛傳》的台詞，是華妃形容甄嬛虛偽做作，用欲拒還迎的狐媚招數勾引皇上的用詞，且從過去禮記、儒林外史、後漢書等古書觀之，「賤人」一詞，意味「卑賤之人」，也是對女人負面的評價。「矯情」是「掩飾真情」，馮男也不否認就是「虛偽做作」之意。法官認為這些用詞都是負面評價，足以貶損他人在社會的人格和評價。

判決指出，馮男於去年8月2日在自家上網，將廖女文章和照片張貼在自己臉書上，並寫下「給臉不要臉，賤人就是矯情」的評論。廖女發現要求刪除，但馮男仍然繼續寫下「遇到鬼了」、「我就是對號入座、無所謂、who care」、「我就是討厭自以為是的人」等語，廖女憤而提告。

馮男到案辯稱，廖女和廖女妹妹在日本時，覺得下榻房間有鬼怪要求每日換房、灑抹草水，又要另名友人到她房間走驅魔七星步，又嫌他介紹的知名百年鰻魚飯不好吃，走累了還要馮妻背行李，馮妻以太累拒絕，雙方因此產生嫌隙。

馮男說，返台後因對廖女心生不滿，刪除廖女臉書好友，但輾轉知道廖女在臉書上影射他的旅遊行程不佳，所以才寫下「賤人就是矯情」等語。(鄧玉瑩／台中報導)

「賤人就是矯情」是大陸劇《後宮甄嬛傳》的經典台詞之一。翻攝網路

抵死,一時口爽

我屌你老母臭閪
報警拉我喇撚樣

言論自由呀
咁都入

台灣有啲法例係怪怪地，之前都試過

不過風化案上
男士有一定地位
不是女權

唔怪得班台灣打機都咁鐘意告人， 成班白痴仔

咁名譽權同人性尊嚴 相比 言論自由 你覺得應該點樣平衡2者

台灣-最弱智就是人

台灣真係咩都有得告